---
layout: markdown_page
title: GitLab、日本のセールスチームの責任者に 小澤 正治を任命
description: プレスリリース 報道関係者各位
cannotical_path: "/ja-jp/press/releases/2023-11-07-小沢正治.html"
---

2023年11月07日 GitLab Inc. – AIを活用した最も包括的なエンタープライズDevSecOpsプラットフォームでソフトウェアイノベーションを実現する[GitLab](https://about.gitlab.com/ja-jp/) (本社：米サンフランシスコ、読み方：ギットラボ、NASDAQ：[GTLB](https://www.nasdaq.com/market-activity/stocks/gtlb)）は本日、日本のセールスチームの責任者に小澤正治（おざわ・しょうじ）を任命することを発表しました。

小澤は、企業収益拡大戦略や強固なパートナーシップの構築、そして顧客への製品導入の拡大など、日本におけるGitLabの次の成長への責任を担います。

小澤はこれまでに、優れた業績を生みだすセールスチームを構築し、顧客価値を高め市場拡大を実現させるなど、20年以上にわたってテクノロジー企業で経験や知識を生かしてきました。GitLab入社以前は、グーグル合同会社、日本オラクル株式会社、株式会社セールスフォース・ジャパン、アドビ株式会社などのグローバルテクノロジー企業で、セールスのオペレーション業務に携わってきました。

[GitLabは、今年発表された](https://about.gitlab.com/ja-jp/gartner-magic-quadrant/)「2023年Gartner® Magic QuadrantTM for DevOps Platforms」において、初めてリーダーの[^1]社として位置付けられました。
日本でもDevSecOps需要が拡大していることから、今回の小澤の就任に至りました。
また、IDCの調査[^2]によると、2022年の日本でのDevOps導入率は59%以上で、さらに21%の企業がDevOps導入の計画・評価・検討をしています。こうしたなか、ルネサスエレクトロニクス株式会社、スズキ株式会社、三井住友海上火災保険株式会社をはじめとする多くのグローバル企業が、すでにGitLabのDevSecOpsプラットフォームを活用してデジタルトランスフォーメーションの取り組みを加速させています。

小澤の任命に際しての各社コメントは以下の通りです。

「我々はGitLabの導入により、複雑で大規模なソフトウェア開発においてかつてないレベルの効率性を実現し、組込み半導体ソリューションのイノベーションを推進することができます。」
ルネサスエレクトロニクス株式会社　HPCソフトウェアソリューション統括部
ソフトウェアスタック開発部　部長　今岡　連」

「日本企業のDXを進める上で、DecSecOpsの重要性は増してきています。一方で日本独自のIT文化を考慮した進め方が重要な為、GitLabのDevSecOpsプラットフォームの価値と、これらを展開する為のLocalizationの体制が整備されたことは、非常に大きな価値を生むと期待しております。」　クラスメソッド株式会社　常務　佐々木　大輔」

GitLabでChief Revenue Officerを務めるクリス・ウェバー（Chris Weber）は次のように述べています。「世界中の企業は、開発者の生産性と業務効率を向上させながらセキュリティとコンプライアンスリスクを低減し、デジタルトランスフォーメーション施策を加速させるために、DevSecOpsソリューションを単一プラットフォームに統合させることが重要となります。小澤がチームに参加してくれることは非常に喜ばしいことで、セールスチームを成長に導き、顧客満足度を高めてきた彼の豊富な経験は、私たちの成長の力となってくれることでしょう。」

小澤は次のように述べています。「開発チームが迅速にセキュアなソフトウェアを提供できるようにすることが、今後のソフトウェアイノベーションの中核になるなか、GitLabの日本でのビジネス成長に貢献できることを楽しみにしています。AIを活用した総合的なDevSecOpsプラットフォームで、 DevSecOps市場を牽引し続けるGitLabに参加できることを光栄に思います。」
以上


[^1]出典： Gartner, Magic Quadrant for DevOps Platforms, Manjunath Bhat, Thomas Murphy, Joachim Herschmann, Daniel Betts, Chris Saunderson, Hassan Ennaciri, Bill Holz, Peter Hyde, 05 June 2023 [Gartner, リサーチ・メソドロジ, Magic Quadrant, 19 October, 2023](https://www.gartner.co.jp/ja/research/methodologies/magic-quadrants-research)
GARTNERおよびMAGIC QUADRANTは、Gartner Inc.または関連会社の米国およびその他の国における登録商標およびサービスマークであり、同社の許可に基づいて使用しています。All rights reserved.Gartnerは、Gartnerリサーチの発行物に掲載された特定のベンダー、製品またはサービスを
Gartnerは、Gartnerリサーチの発行物に掲載された特定のベンダー、製品またはサービスを推奨するものではありません。また、最高のレーティング又はその他の評価を得たベンダーのみを選択するようにテクノロジーユーザーに助言するものではありません。Gartnerリサーチの発行物は、Gartnerリサーチの見解を表したものであり、事実を表現したものではありません。Gartnerは、明示または黙示を問わず、本リサーチの商品性や特定目的への適合性を含め、一切の責任を負うものではありません。


[^2]出典: IDC Japanプレスリリース「 [国内企業のDevOps/開発プラットフォーム ユーザー動向に関する最新の調査結果を発表](https://www.idc.com/getdoc.jsp?containerId=prJPJ49999523) 」(2023年1月10日)


**GitLabについて**
GitLabは、ソフトウェアイノベーションを実現する、最も包括的なAI搭載したDevSecOpsプラットフォームです。開発者の生産性向上、運用効率の改善、セキュリティおよびコンプライアンスリスクの低減、デジタルトランスフォーメーションの加速を可能にします。より安全で性能の高いソフトウェアを迅速に届けられるとして、3000万人以上の登録ユーザーとFortune 100企業の半数以上が利用しています。

＜本件に関する報道関係者様からのお問い合わせ先＞
株式会社トレイントラックス（GitLab広報代理店）    担当：篠原、新井
Tel：03-5738-4177    Fax：03-5738-4178    E-mail：gl@traintracks.jp
